把成龍比下去了！響尾蛇閃電突襲 老鼠驚天躍起賞牠一腳

美國亞利桑那州城市尤馬（Yuma），具有亞熱帶沙漠氣候，近來有科學家拍到在乾旱地區生存的更格盧鼠（kangaroo rat）遭沙漠響尾蛇猛然一咬，卻在電光石火間躍起躲避，並狠踹響尾蛇一腳將其踢開，外媒驚呼這一踢「連成龍都會嫉妒」！

據《福斯新聞》報導，加州大學河濱分校生物學副教授海姆（Timothy Higham）發表了兩篇論文，詳細介紹沙漠響尾蛇和更格盧鼠令人難以置信的運動能力，他認為這兩種生物根本就是極限運動員。

海姆表示，更格盧鼠依靠快速的反應時間來閃避蛇類襲擊，強而有力的後肢讓牠垂直跳躍的高度比自己身高多了好幾倍，而且跳躍途中還可使出飛踢以阻止蛇咬。

海姆說，這種閃電般的快速動作，是動物在大自然中逃避掠食者的有效策略。蛇類捕食的突襲速度在100毫秒以內，但更格盧鼠只要38毫秒就能做出反應，並且在70毫秒內跳起逃生。

勁

但條片條蛇係應該咬中？

屌慢到咁都話快?

阿婆都避得開啦

留明等睇表演

出現了

小哥達 電光一閃

格鬥系精靈

毒已中

生死關頭爆發既力量自然唔同啦

金鋼阿含
光速反應

咪係數
睇落似咬中

kangaroo rat 即係袋鼠鼠?

加哂速都咁慢，癈鼠

仲要黑既環境，如果光少少應該完美閃避。

呸，假膠

但係過唔過得切毒液？

小哥達對阿柏蛇

我見youtube rattlesnake live feeding，咬落個下好快，跟著放口等佢死，成個動作小過1秒

求片
學吓野

射唔射得切毒入去

想睇冇放慢版本

好幽默

成龍打親隻手哎吔.jpg

Youtube有fast play

蛇係靠熱感搵食物

Minuteman

乜撚野標題

條蛇好似arrrrrrrr咁落地

隻鼠條尾有條蛇咁長

已經中咗招

Boards don’t hit back

之前睇discovery d蛇毒係要咬好大力先射到出黎，隻老鼠都可能係被咬中但冇中毒

最尾個翻騰落地好凌厲

未必既 咁短時間隻蛇未必放得切毒液
通常毒蛇放毒 係咬住左先放毒

pkm let's go嘅比卡超係識迴旋腳架喎
match

電光石火！

佢冇傷口既話
點過到毒??

講我？

2:00

可惜中左毒

響尾好正

食過夜粥

避撚哂

佢有四隻徒弟？

蛇出招有前置動作

忍者龜師父

上面2隻鼠差咁遠

依隻勁好多喎

隻鼠好得意

靚撚到

跳起踢腿轉身 成個動作好靚

唔係跳鼠咩

唔好玩啦 1秒夠佢放毒架啦

真係蛇都死

成龍會點回應事件

捉左佢帶去小精靈中心

呢隻鼠係好得意
有時睇啲人養既圖都覺得
彈下彈下咁

老鼠毒死時係呢種樣

再黎一下360轉身落地
10分

電光火石係先制攻， 一定快過阿柏蛇招bite